全球假貨貿易增多來自中國也劇增

經濟合作暨發展組織、歐盟知識產權局本星期聯合發布報告指出，假冒和盜版產品的貿易量近年來穩步上升，佔全球貿易總量的3.3%。而大部分假冒商品來自中國和香港。

據自由亞洲報道，全球假貨貿易量增多，其中大部分來自中國。

經濟合作暨發展組織、歐盟知識產權局星期一聯合發布報告指出，於2016年被查獲的仿冒、盜版商品中，鞋類、服裝、皮具、電子設備、手錶、醫療設備、香水、玩家、珠寶和藥品佔比最高。美國是2016年受仿冒和盜版產業影響最嚴重的國家，24%的被扣查假貨盜用了美國的品牌或專利。

報告表示，這些假冒商品主要透過郵局或快遞公司寄送的小包裹流通。對小包裹檢查不足，還有假貨販賣者處罰標準不統一等問題，助長了假貨貿易。

香港又能共享中國人榮耀